[認真討論]音樂有無分貴賤

有
無

-無
音樂好主觀 見人見智
唔應該有高低之分

-有
shit tier- kpop
low tier- pop edm dubstep
mid tier- rock punk metal country
top tier- classical jazz

聽classical 有資格覺得聽pop既人係市井之徒 plebs
聽beatles可以睇唔起人聽jb
聽queen ,pinkfloyd,zedleppelin 比聽one direction更有文化
聽juno 周國腎都可以笑人聽坤狗,kpop

pish

有 唔同音樂追求既層次都有高低之分
可能kpop追求視覺 jazz就可能講即興 要用心靈去感受 已經差好遠
唔同音樂技術要求唔同 不過有時技術樂理要求高既音樂都未必引得起人既共鳴 呢方面可能pop又會做到

Edm都應係屬shit個堆

偏向覺得有, 紅字同意
始終啲音樂造詣, 技術, arrangement, 製作, 首歌背後意義等等實有高低之分
不過啲人聽高tier就大大聲講出嚟都然後踩低其他人 好冇必要
尤其好多小學雞鍾意扮有品味
例如聽creep就扮radiohead死忠咁

睇技術同複雜程度咪 classical above all囉

品味就好個人 但係好聽容易聽既 始終會面向大眾

無 同時 有

睇你用咩因素去考慮
如果你要考慮埋受眾，商業等既野
咁就一定有架啦

例如kpop首首都係auto tune 呀 跳舞呀
跟鬼佬電子聲呀咁

例如Edm 以前首首bigroom依家首首futurebass

但係同時古典係唔同時代都有佢興既野
例如baroque romantic個類

只不過係時代既轉變令到一樣野貴變賤 賤變貴姐
至於你問我 edm黎講有咩技術可言 有咩勁
首首一樣chord 又盛
其實edm係要聽埋sound design 唔再係單純樂理本身

但係我覺得有時好多人睇音樂唔再係音樂既本身
而係佢比出黎既一個體系
好似你聽kpop咁 一定要睇埋片 睇埋班人跳舞
聽edm 你會想去埋music festival一齊跳
去到呢d時候就會分開左一批人
話聽歌聽到要去咩咩咩

但其實好多時候因爲錢既野已經令到好多音樂唔能夠再單純咁聽 而係變左一樣類文化既娛樂

係呢個前提下
我覺得單純用音樂去分貴賤就已經無左個公平性
姐係變左主觀

咁所以又係無

agger

Agger x 10000000000

技術係咪classical jazz就係above all我覺得點比都唔公平
現代音樂好多時都唔再係單純既performance
好多野都係後製 或者 電子化左
就算d 電子聲點樣design 一個好聽既supersaw都好多學問 只係大家專注既重點唔同左

好似pop咁 為左迎合大眾唔會玩咁複雜咁高深既野
始終大部分人對音樂冇乜認識
唔會出太貴價既質素

音樂上冇
但人會因為聽的野有優越感
我覺得唔同的心情就要配唔同的音樂
冇話邊種好d
利申edm jazz咩撚都聽

Edm係咪shit tier 我就不敢苟同
因為我唔覺得有tier 之分
如果要論證我去講有幾多技術成份都好難解釋得清楚
大家可以試下去聽alon mor 呢類重口味痴線佬
佢係技術上作編 sound design 都絕對比得上classical
只係變左電子

其實
cantopop我覺得係mid
而kpop真係垃圾都不如
睇豔舞返夜總會
啲臭雞都跳得好過佢地

我覺得唔可以成個genre去訐佢係shit or top
每一個genre一樣會有高質野同低質
只係比例多同少之差

cantopop成個genre入面都有高低之分
國賢有時三部曲編曲意境方面都好高質
坤哥咩i say 1234低質就不容置疑

dear jane punk最高汁 係top tier

係咪漏咗hip hop

同一樣野就係好多人唔用商業性質直接去評好定唔好
又係唔公平
再者就係好多人評genre係成個文化評哂而唔係音樂only
咁真係無咩好分類

太多genre邊講得哂

有

La La Land真係救左jazz

whiplash>lalaland

lm

聽者有意

基本上kpop都倒模咁嚟，千篇一律既製作
技巧上，甚至內涵確實正統音樂係好好多

至於人呢，就睇人既

音樂係透過自己想做/鐘意嘅黎感動人，而唔係單純show off有幾多技術含量，DT技術層面夠高喇掛，你走去問下d人鐘意聽Ed Sheeran定係DT?
到最後貴賤係用咩黎衡量？技術定受歡迎程度？你可以寫到天花龍鳳但冇人聽，亦可以用一支結他幾個chord玩到紅遍世界。

kpop完全相反，係只留低商業既型態

如果你口中嘅kpop只係講幾首男女團嘅作品，只可以話你眼中嘅kpop太窄。再者你又知佢地唔鐘意做呢d音樂？

計每個genre揾到吸引到幾多錢既話，kpop真係不值一提，受眾大多數局限於亞洲。每個時代都有唔同trend, 以前edm走big room風格比人感覺公廁，今日既house可以係youtube上到10億view
得罪講句，genre只有高低潮, 强行用tier去分既話，咪又係計genre既年資，modern music一定比人睇低過classic, opera個堆

鐘意聽classical/jazz嘅可以覺得kpop係垃圾，同時鐘意kpop嘅可以覺得metal好嘈，calssical好撚悶。你心目中嘅貴可以係佢嘅賤，咁搵邊個人黎做標準？所以音樂本身冇貴賤，貴賤只係你根據自己個人喜好套上去。

音樂係無分國界

但的確係有高低之分

按難度, 複雜性, 樂理就分到

例如pop同jazz比

jazz所需要既樂理知識 歌曲變化既複雜性(節奏, 旋律) 都好需要札實既音樂背景先作到彈到

而pop既樂理背景需求無咁大 相比之下pop係比下去

過多一個世紀少左人識compose jazz既時候就會比人推上神枱
所以話根本音樂貴賤用資歷做標準

"貴賤係用咩黎衡量"我覺得就係呢個post討論既地方

首先"受歡迎程度"呢點一定唔係
所謂High Culture Low Culture
有品味,有文化嘅往往係小眾
而mainstream多數係啲易入口 速食 簡單嘅野
中意聽pop嘅人口多過classical
咁係咪代表pop>classical?
肯定唔係

咁rap係tier幾？

你已經set左個人標準去評價首歌。
無論你用4個chord定還是20個chord，AB段定ABCDE段，到頭黎咪都係一首歌。用嘅chord同結構段落愈多就愈代表係好？

kpop 偽一堆垃圾
鐘意既人更加唔識咩係音樂

我一開始已經講左音樂係無分國家

就算係kpop有d我都覺得好聽

blues jazz hip hop funk metal rock n roll

全部都好鐘意聽

真心覺得style係無分貴賤

只有岩唔岩自己口味

但我上面想講既只係想帶出音樂係有難易之分

個人認為唔同genre好難比較
pop入面都可以好大差別

反而受眾先係令人覺得有分別既原因
往往聽咩音樂就被人標籤咗你既地位
上流人士,去聽orchestra=貴
老百姓,商場播pop=賤

聽radiohead,pf =文青
聽chainsmokers edm=蒲友
聽jb bigbang=鳩毛都未生齊
聽beethoven bach=有修養

當你鐘意果樣野嘅時候，你就會覺得果樣野係有品味有文化，你唔會覺得一樣自己討厭嘅野係有品味，所以品味同文化唔可能直接同小眾/大眾掛鉤。

你"覺得"有品味

但問起上黎點解有品味

如果果樣野真係無品味就唔會答到

答到一下都答唔到追問果d

不過你講嘅只係從樂理上出發，我都可以話pop打動到我所以感情pop>classical，段估唔會有人聽classic聽到喊掛

咩都有貴賤架啦 呢個係(主流)價值觀問題

包括 人, 職業 講無都係呃人

無分對錯既
巴打用技術黎衡量我覺得都好正路
一個音樂家compose 一首concerto,symphony
同個歌手作首pop song 出黎
時間 深度 複雜性 差天共地

至於點解聽classical jazz會被大眾認為係有*文化*
因為高門檻
聽既人有優越感
而且要識得欣賞 都要受過咁上下教育

反而街邊求其搵個無學過音樂既人
佢都識得分邊首流行曲好聽

前題你點定義品味先？你上面段說話同聽pop嘅人講又得，classical又得，jazz又得，咩都得
品味不嬲都係主觀，只係一直唔知邊度有人灌輸愈少人=愈有品味，其實品味=高低=好壞=貴賤，全部都係個人感覺

有冇分貴賤咪睇你咩身份囉

你係作曲個條友咪會buy jazz/classical, 覺得modern music垃圾

聽個個就冇話貴唔貴賤，聽歌都係為娛樂，個個唔同品味，岩feeling岩moment就得架啦，就算有貴賤都係用自己心中把尺

段估唔會有人聽classic聽到喊掛
chopin:

古代啲composer聽到真係死唔眼閉
plebs

人類聽high pitch就會喊，聽classical喊既機會仲大過聽pop
pop個種共鳴唔同，剩係歌詞感動

老實講，你代入台下觀眾聽到台上彈classical，你根本唔會知佢做緊咩，佢只係彈緊一堆音符。依家嘅人去睇classic，我諗有一半人都係睇show off技巧，你有幾可真係投入到去首歌度？莫講話要了解返佢者當時寫係咩心情，咩時勢，環境因素

有 不過就唔關音樂類型事 而係製作人投入幾多心機去做首歌

屌咁我寫撚曬d歌係高音，聽兩粒鐘，你出返黎喊到脫水死添啦

classical淨係用旋律已經可以引起人共鳴，觸動心靈。
反之依家嘅pop同以前嘅pop比愈來愈注重喺歌詞上做手動，依賴歌詞去表達。而對旋律嘅要求，擺喺旋律上嘅心機好似已經愈來愈少

利申乜都聽，唔認為有高低貴賤之分

感情pop>classical都係第一次聽
浪漫主義音樂感情竟然都唔夠你一首幾分鐘pop song黎

我又冇逼你認同我，講句個人感受"pop感情>classic"就俾你地班classic撚追住咬，成個post都靠主觀黎吹嫁啦，個個跟你地把尺覺得classic係全世界最top好未？咁撚緊張做咩鳩

問題係你啲kpop，無論技巧同感情，同花既心思都係classic之下
唔講classic，但係rock同kpop已經係唔同
rock係為乜而存在，kpop係為乜存在？
kpop本身既存在就係唔帶感情，每一個動作都係商業模式，每一樣嘢都係唱片公司既計畫，如果講感情，我排曬edm，rock，jazz都未排到kpop

你邊隻眼見到我講kpop，我講緊pop
仲有你下下講kpop咪淨係講果堆舞曲/電子pop，大把你未聽過啦，仲要引伸到kpop存在唔帶感情你真係好野，你話冇就冇啦，廢事一陣你又話人盲撐
音樂有所謂嘅"商業性"就唔可以有感情

人地講緊嘅係kpop，唔係pop，兩種係唔同嘅音樂黎，okay？
btw，我覺得其實每個人對唔同genre嘅音樂嘅感受都有唔同，無錯，classical對於好多識聽嘅人黎講某啲旋律係會好感動，然而識得聽啲composer想透過旋律表達嘅感情嘅人並唔多。相比之下，pop只要識聽歌詞唱嘅語言就已經可以明白首歌講乜，對於聽眾知識水平嘅要求就低得多。呢個亦係pop比其他genre優勝之處。無錯，好多genre係創作嘅時候對於樂理水平要求比pop都高，但唔代表佢地比pop優勝。因為arrangement越複雜並唔代表越好，如果係嘅話John Cage首4'33''應該可以收皮
利申：好憎kpop，其他乜柒都聽，不過唔認為音樂有高低之分，只係唔同人有唔同喜好

Sad 果陣聽 Rach 2 開頭鋼琴果堆 chord 已經想喊
Orchestra 入埋就頂唔順
Chopin 四首 Ballade 好似講故事咁
首首都有甜酸苦辣
呢 D 野真係唔多人識欣賞

拎 4'33 嚟講
同拎王菀之首留白嚟講Canton pop有咩分别

Exactly
所以又帶出咗另一個問題，就係根本無可能用genre黎分高低，因為每個genre裡面都有好嘢有衰嘢。
例如雖然我真係好撚憎kpop，但我亦唔否認kpop裡面都可能有好正嘅作品，只不過我唔會有興趣去聽

彈左十幾年琴都欣賞唔到classic，就算會聽琴同orchestra都係聽電影配樂同yiruma果類new age，聽classic真係會訓

其實港樂/小交D concert飛真係好平
學生重有再半價
計落最平果張一舊有找
平過去聽場五月天多多聲
不知幾大眾化
但就係冇人聽
上個禮拜聽港樂場 Shostakovich 淨係坐得一半人

另外，我講4'33''主要係想指出即使pop普遍黎講編曲比其他genre簡單，都唔代表佢次一等。因為音樂嘅意義有好多，啲composer自己都唔會覺得「我作首曲出黎複雜過你豐富過你，所以我叻過你」咁小學雞啦 所以一首歌好壞係在於能唔能夠傳達到佢嘅message俾聽眾，唔係首歌曲式arrangement有幾複雜，技術含量有幾高。就好似足球員咁，你俾佢一個扭十個然後炒飛機，都唔及另一個門前執雞入波咁叻。

有
雖然我唔會踩其他，
但係我覺得Kpop 真係好垃圾

利申： classic 愛好者

音樂有分貴賤，
有玩樂器、識樂理既人會搵返有營養既音樂學習，冇營養既音樂不值一聽。
咩共嗚、感覺，你估唔洗用樂理推砌？氣氛靠chord progression凝造，旋律靠調式既應用，混音、編曲全部都係技術，有冇心、有冇能力、值唔值得欣賞，全部都聽得出，聽唔出既人先會話咩冇貴賤之分。

根本聽歌同食野一樣，
你可以食埋d極邪拉絲紫薯(kpop)，然後話好正都得既，但你唔會係咩美食家lor。

通常pop簡單d jie

但如果pop用左d元素令佢感染力大d

咁都係值得參考既地方

我覺得genre無分貴賤 (jazz, art rock, folk rock, psychedelic, pop) 無話邊個好啲
但artists之間有分
例如pop我覺得張敬軒Ivana呢啲係相對地高質嘅 因為佢哋用心創作 編曲 詞都係帶到好多唔同意思
點解Dear Jane俾人插到飛起 因為佢哋出情歌成功咗 就不思進取 商業化地繼續依住呢條路行 曲同詞方面都無乜突破
我認為一個好嘅藝人係要喺音樂上作出重大突破 你睇下當今名流青史所謂嘅傳奇樂隊都係啲好突破性、實驗嘅樂隊
The Beatles, Pink Floyd 呢啲將音樂嘅界限推闊 令音樂更多元化

你會唔會話踢波高級過打波

聽post rock聽到喊

都唔知點分貴賤
音樂存在都唔係用黎比武
用黎傳遞意思表情感情
喺呢個層面點分貴賤？
技術就有分
但音樂本質就冇分

jazz應該攞返落mid tier

creep先係神曲
正如fake plastic tree係神碟咁

唔係喎 你話斷估人唔會聽classic聽到喊喎
宜家又扮返公正啊？

又要學人講埋一份 好心搵過好d既例子

主觀嘅野根本無得拗
上面已經有人話pop感動過classical

咁唯有睇返客觀嘅野
技術 音樂

其實你知唔知斷估點解？

有分貴賤，但係由每個人黎定
因為每樣野對每個人黎講價值都唔同

利申：咩都聽，除左kpop同edm

Rachmaninoff piano concerto no.2真係好正
no.3都正

咁又唔好過份神化classical

如果冇高低
咁我淨係打三角鈴都可以正過貝多芬啲歌

咁classical 真係神

我係 rach 3 死忠

屌你咪撚提radiohead 啦
唔撚想俾班mk 覺得聽radiohead 好文青

英女皇聽歡樂頌聽到棟左起身又點計

好耐之前頹到仆街
開debussy clair de lune出黎聽
係我唯一一次男人老狗聽歌聽到流馬尿

有分好聽唔好聽

睇編曲，例如星野源隻戀就加咗好多jazz jazz地既chord,後面啲樂器又有啲fusion, 一開始條riff又有啲中國feel，中間到最後條結他riff funk，雖然旋律勁pop，但編曲多元化，佢係一隻高質嘅歌。

btw, 樓主數多啲genre出嚟啦，而家咁排，好似攞會聽classical jazz黎打飛機，開個post黎屌韓狗咁。

睇吓Haywyre先
再斷定係咪shit啦
(如果你講緊edm係boom boom聲嗰啲我冇野好講)

我又覺得唔多唔少都有 但因為自己聽開啲所謂so called高級啲嘅音樂而自命清高 走去笑聽kpop嘅人嗰啲全部都係戇鳩仔嚟 你鍾意聽咩咪聽咩 笑人有乜謂

利申：自己好撚憎kpop 但真係唔會走去笑人

文盲咗sorry

genre上無分貴賤 每個genre需要唔同技術 無得比 你所謂既"高級" 可能只係玩既門檻較高(eg.樂理知識多啲) 但再複雜既音樂 最後都係返去"好唔好聽"呢一點
題外話：我唔排除係有啲歌係要自己有學過果樣樂器/讀過音樂 先搵到隻歌既欣賞價值

genre 同 genre根本冇得比
我夠可以話classical 做唔到 metal 個種感覺
但同genre 既歌係可以分高低

如果你作爲作曲家嘅話可能都有分技術高低嘅，但係作為聽眾鐘意聽咪得law,，聽首歌都要攞優越感係咩玩法？

音樂都係藝術創作
我同意音樂有分高低
無論係聽眾定係作曲
音樂打動人心唔係講緊歌詞打動你
係音樂係旋律
作曲編曲勁 聽旋律已經聽到個意景
做到依個level先係真正嘅音樂無分國界
因為打破語言限制 每個人都聽到聽得明感受到音樂

所以classic > pop

對我黎講
關鍵係層次 獨創性 同好唔好聽

老老實實 咪撚再幫k-pop護航啦
k-pop係唔係整到音樂界臭曬 自己心知肚明 有目共睹 當然唔係全部都係shit 但好多都係lo 我都見過D韓仔玩jazz fusion都好勁
好聽講句 佢地係音樂以外既野都做得好好
難聽講句咪包裝好lo
聽k pop班人問心啦 你聽k pop既時候係唔係大部分都鍾意係首歌上面 而唔係睇樣睇跳舞

冇分。覺得有分哥D層次唔夠，唔識欣賞音樂既多樣性

low tier嘅人梗係會對higher tier嘅嘢不解

繼續拎住d high low打飛機啦，高登連登仔最鐘意就係曲高和寡，唔係點突顯自己係清泉有品味

kpop係垃圾

唔排除呢個可能
咁你點睇 理解"higher tier既野" 但唔鐘意聽果堆人

佢咪會話你未夠lv、唔識野、唔係真正理解囉，真正理解嘅人一定鐘意

音樂大同 jazz,fusion到kpop都有聽，音樂只係睇你鐘唔鐘意姐。
鬥複雜鬥難冇意思的

有冇分貴賤唔敢講，但有樣對kpop好反感嘅係「睇樣」，邊個靚仔邊個靚女，脫離左音樂個範疇，youtube啲留言大部分都係阿邊個好靚仔，阿邊個好型，但好少會講下啲歌，就算有好歌都會俾人忽視，其他genre就好少有咁嘅現象，jazz可能聽下佢落咩chord ，metal可能聽下鼓佬點編鼓等等，有時音樂俾人嘅印象都關聽嘅人事。個人見解

個情況就好似 "鐘意女人著裙" 屌鳩D"鐘意女人著褲"既人
之後"鐘意女人著裙"既人 就話 "鐘意女人著褲既人" 唔知裙可以有好多變化 有唔同cutting 好多學問架
back to basic 著褲既女人 有好睇有唔好睇 著裙既女人都有 好睇唔好睇

無
因為一個genre入面都係有好同差既作品

補充返 可以分好唔好聽 但絕對唔係用genre去分

嗡乜閪啊 算鳩數啦
人地夠無話一定要你跟佢把尺
簡單嚟講就係你咬人得
人鬧你就人地有問題

老老實實我覺得hip hop真係低賤啲, 黑人被歧視都唔係冇原因

Haywyre WRLD Rameses B

詞喺pop佔太重
尤其廣東/華語歌
有一種詞重要過曲嘅風氣

搞到 好嘅詞掩蓋咗首歌嘅旋律
例如夕爺咁
就咁拆啲詞出嚟已經可以成詩
反觀背後段melody根本就好悶

好多感動人嘅pop
都係因為文字觸動到你

所以點解pop會係low tier

此言差而，POP就係簡單旋律容易入腦，特色黎
同好既詞係相輔相成既關係 你搵首好難既歌反而襯唔到D詞

主觀感覺個個唔同
所以有巴打舉樂理呢個客觀因素出嚟討論
但佢硬係要拉返去主觀到嘈到2046

咪撚理條傻鳩啦

其實好多時係個曲令我好sad

人同行為就有分貴賤
Kpop 係娛樂黎講無問題
但係點都拉唔上音樂既本意

問題就在於pop嘅曲同詞已經成為咗一體

個人觀感
好多時pop本身嘅施律比較單調(尤其廣東情歌)
所以要靠詞嚟carry

無必然關係

好少聽到有人話中意kpop 係因為詞/編曲等等

屌真係好好笑，我覆左咁多個cm，都係圍繞緊音樂同音樂之間唔洗比較邊個高邊個低。
係呀睇樂理係好客觀，jazz,classic理論好多，所以呢？樂理難d就係好d，樂理需求少就係冇咁好？到頭來咪又係你地主觀覺得難d要求高d複雜d就係好。依家比緊體操定跳水呀？究竟有咩好鬥？
就算我話感情上pop>classic都係講緊自己感覺，你地就好似驚死自己神聖嘅classic俾人拉返落黎咁，我有屌你地鐘意classic？有話classic係垃圾咩？冇，對我黎講係一視同仁，我只係話緊你地個種覺得自命不凡，超然脫俗嘅感覺。
再講下高登連登最憎嘅kpop，你地最弱智嘅point就係自我縮窄kpop嘅範圍，你地眼中嘅kpop可能只係得SNSD,Twice,Bigbang,EXO呢類團體，情況就好似你話hkpop得Twins,Shine,E-kids,天堂鳥咁，我都唔知你地想點，你地有冇真係去接觸過定故步自封？
真正鐘意音樂嘅人， 係唔會故意去比較音樂高低，而係應該吸收每種音樂每首歌嘅獨特之處，就算你覺得首歌唔好聽，都可以嘗試去搵下佢有冇咩地方可能優勝過其他，真係冇嘅咪唔再聽呢首囉，你覺得冇可能人地覺得有呢。
如果硬係要抬舉自己鐘意嘅類型(例如kpop)踩低其他種類，你呢d只係鐘意kpop，唔係鐘意音樂。

打左咁大篇，要講嘅野都講曬，我都唔去利申自己聽咩玩咩，如果你地覺得用kpop做例子係韓狗嘅悉隨尊便，你地繼續討論，行先一步

點會無
但用genre黎分就唔太岩
用質素黎分最適合
好似dear jane, supper 個d侍住自己係band就懶係野有d難頂

Jpop

同意用genre好難分
不過淨係commercial 同art都好大分別
完全commercial 冇內涵一定底質

完全對
好多band都好撚商業其實

但一首好歌唔會係你聽幾次就厭

所以你淨係著重感情係高質啲
人地著重techique係唔識音樂？

根本成個post最想人跟自己把尺嘅人係你
有人覺得classical好過pop
有人覺得無分高低
全部都係主觀感覺 無分對錯
係你最想去駁倒對方
想人認同你自己嗰套

再者 你啲例子有咩意義
泡菜夠有hyukoh
香港夠有腎仔
中國人夠有好人
一個genre人面實有高低咖啦
你下下拎極端例子點比較？
kpop夠有好嘢
但都唔可以忽視主流就係bigbang twice呢啲垃圾

利申:唔係classical expert
但起碼唔會講得出呢句
*斷估classical感動唔到人*

懶係中立

Classical 先最感動到人
完美試範咩人聽咩歌

條友真係
好有港女果種無知feel

(講緊果個咩魔女歌利 名都柒過人)

斷估聽classic唔會聽到喊
屌你咩
冇高低
冇高低咁你聽兒歌啦
有隻戇鳩跌落水 跌落水 跌落水

我又要走返出黎，因為有d地方你誤解左
首先我冇講過感情或者技巧要二擇其一先等於識音樂，音樂係用黎聽唔係用黎比。
第二，你完全可以話我想人認同我把尺，樓主正正討論緊嘅音樂有冇分高低，我把尺就係冇，而唔係pop>classic。
第三，假設你唔去比較，你會唔會覺得bigbang twice係垃圾？咪就咁一首歌。

最後你鐘意嘅大可繼續追住果句黎咬
唔係kpop expert，但起碼唔會講得出kpop係垃圾

一邊想像自己係第一個踩上美洲新大陸嘅探險家，一邊聽住new world symphony
真係

我覺得分貴賤唔在於咩style,而係有兩個因素。
第一，心態問題。
舉例 我好憎Dear Jane既姿態，
因為佢覺得自己係玩punk 玩rock
作啲情歌出黎係為左迎合觀眾，
造啲自己鄙視既音樂出黎
但反觀好似周國賢 都係造情歌，
但全心全意造佢真係想表達既野出黎，
後者既音樂係比前者高。
第二，技術成分。
音樂雖然係藝術，但都有佢既標準，
例如：音準，拍子等等
如果你身為一個音樂人拍子又數唔好，又成日走音
咁一個拍子準同音準勁做出黎既音樂係會高過你未達技術標準既音樂。
而且一啲math rock又會高過pop rock,
progressive metal又會巴閉過core,
因為佢地既拍子轉換、編曲又勁啲。
仲有歌詞有無深度都係考慮因素，歸納為技術層面。

成段都係個人感覺，我諗無標準答案既

咁得罪講句
你把尺係超級垃圾
由你話聽classical 唔會聽到喊
同話入場聽Orchestra係聽人show off 聽一堆音符
而唔係入去感受演奏嘅震撼力同感染力
已經睇得出你係一個乜都唔識嘅傻鳩

入場睇kpop就真係唔係聽音樂係睇人地showoff自己喇

無錯，我係一個玩左十幾年classic，除左現場震撼力之外完全投入唔到有幾多感染力有幾感動流涕，唔識野嘅傻鳩

仲玩左十幾年classic
真係好慘 你奴隸黎?

玩左十幾年classic 講句on9野都有說服力啲

你估以前冇怪獸家長咩
一脫離classic去返現代不知幾enjoy

冇人同你講我有說服力，只係講其他人緊唔enjoy唔代表人地唔識姐

宜家就大義凜然咁柒樣，收收皮先啦

咩人咪聽咩歌囉
好簡單

同樣玩左十幾年classic
同樣都受怪獸家長之害
我又唔覺得一個正常人連嘗試欣賞嘅動機都唔會有
姐係你練左十幾年嘅野，然後你覺得自己係痴膠花女工，做緊啲完全冇意思嘅野
會唔會係咁撚可悲
我個人就越練越崇尚classic嘞
唔講任何野，淨係睇住啲人企定定坐地地著靚靚咁表演音樂都好過望住班雞雞鴨鴨扭來扭去唔知做乜鳩

唔洗理佢啦
classical 首首都過一百年歷史
唔識欣賞 剩係識聽pop都吹佢唔脹

-有
shit tier- 所有難聽嘅歌
low tier- dubstep punk jazz
mid tier- country classical
top tier- kpop pop metal rock edm

對我黎講classic係沉悶，點解咁講？你試諗下好多classicial嘅歌係必學/必玩，但佢要你做嘅就係跟住份譜玩，追求你玩到原著嘅感覺出黎，姐係可能你去睇十場classical show，佢十場都係俾同一樣嘅野你，個感覺好機械，全世界嘅演奏家就係係度鬥彈相同嘅野。
但無論pop又好band sound又好，其餘嘅concert佢地可能會改編，又或者現場嘅氣氛都會改變表演者當時嘅演繹，就係呢種交流互動先可以感染到我。
如果要聽一式一樣嘅野，我聽碟都得啦，我點解要坐係會場度聽果份單係多左演場感嘅CD?

收皮啦
淨係講蕭邦啲作品
李雲迪、Pollini同Rubinstein三位勁人都有唔同演繹風格啦
一式一嘢呢啲戇鳩說話你都噏得出嘅

有d人pop,hiphop,edm,classical都聽 不過聽既心態唔同

btw認同有分高低

音樂對於我黎講只有好聽同唔好聽之分

仲話玩咗十幾年classic
我真係鄧你慘

照你咁講鋼琴家執得笠啦
直接用software播咪得囉

聽下 Chopin International Piano Competition
個個都係彈Chopin嘅歌
同一首歌每個參賽者嘅演繹方式都唔同
唔講音色變化，感情呢 d 高深野
淨係速度已經唔係個個都一樣
大家都係對住同一份譜
彈一模一樣嘅音都可以有咁多變化
有人鍾意激情 D 嘅演繹咪聽郎朗王羽佳
有人鍾意內斂 D 咪聽李雲迪
呢 D 就係 classical 最值得欣賞嘅地方
Pop 野錄碟全部用電腦對到齊一齊
走音彈錯又有得 tune
真係唔方唔一式一樣

我覺得呢個問題要視乎埋聽者既質素

對低質既聽者
pop會高質過classic

對中質既聽者
classic會高質過pop

對高質既聽者
兩樣都有可能發生

彈左十幾年琴都講得出咁無稽嘅說話
真係好可悲

吹水另計

on9到，
jazz 既樂理應用深撚到，d chord progression下下secondary dominant, chord substitution, extension chord, modal interchange…乜柒都用， melody亦因為chord progression既變化而可以瘋狂轉 mode玩，d樂手玩即興玩到出神入化，你排佢同punk呢d 狂chok power chord既音樂同級都算，仲要kpop呢d垃圾放到最頂，真係吹鳩脹

戇鳩都唔好戇得咁明顯
如果個個都跟足曬個譜彈個個都彈到一鳩樣
我點解唔掟曬啲譜俾synthesia彈要俾咁貴去聽con
有啲野叫個人風格家嘛
真係唔好話我係又派你膠唔係又派你膠

同一隻歌兩個唔同嘅人彈
完全唔同feel
聽完都唔知我講咩就係閣下嘅問題喇
十幾年classic

kpop都擺得上大枱真係笑都笑撚死

有人話音樂打動到人就得，其實簡單d分
Classical首首咁耐歷史到而家都仲打動到人，甚至有新既領悟
諗下自己唔好話十年後，五年後仲會唔會聽呢一刻聽緊既kpop, edm，pop已經分到高低啦
歷久常新先係最高境界既音樂

梗係有啦

kpop is for retards
其餘眾生皆平等

無聊垃圾POST,個TOPIC回應你一個冇字就完啦,等我一段野收晒上邊皮.

音樂得好聽同唔好聽,唔係你覺得唔好聽就踩人,垃圾港豬先鐘意見高就踩低就彈,估唔到你咁撚樣都套到落音樂到痴撚線 劣種劣基因.

上面班友你地收皮啦,係到講TECHNIQUE扮識音樂,識聽識欣賞音樂係人類天生就有既能力,關TECHNIQUE撚事咩ON撚9,邊個話一定要識音樂學過樂器先識聽歌?好多人都係接觸完唔同GENRE既音樂覺得佢地既樂器聲好有趣先走去學.

懶清高有咩用?俾你打飛機有用掛,睇到得淡笑,香港所謂識音樂既人都係得咁既水準,真係唔怪得香港咁多年都出垃圾歌,呢度講TECHNIQUE個班好可能係INDIE BAND仔,你地算吧啦,咁既心態咁既學識冇可能作到D咩野出黎,聽歌從來好聽就夠.
講TECHNIQUE個班要幾自卑先可以用TECH黎拎優越感黎打飛機?
係咪由小到大俾人睇唔起就用樂器打飛機?咁你學咩人講欣賞音樂,屌同班聽廣東歌淨係識講詞好正點點點班港豬有咩分別.唔識欣賞曲就用詞好正黎拎優越感扮識野打飛機,香港堆聽眾同音樂人全部都係咁,垃圾.

除左人身攻擊你仲識乜鳩
實際point一個都冇仲話收人皮

technique要有，用幾多另一回事

你係咪飲鉛水飲到理解能力有問題?

每次見到呢類POST都實見到有人講自己聽開咩音樂有幾高質
然後踩其他人聽咩音樂有幾垃圾
本來聽歌既野好講個人口味
有啲類型既音樂唔去研究去學過根本唔會覺得好聽
你估個個都好多時間去研究咁多類型既音樂咩
你可以話呢首歌既質素既高低
但冇分貴賤
如果你一定要分貴賤
我覺得佢産生既商業價值最能夠反應佢既貴賤
以你地講既貴賤冇實質方法去量度

ching所見略同

要睇唱個個同作個個目的係咩，如果話係吸引d後生仔女黎追星就當然係垃圾啦。

仲有個啲將2種唔同音樂比較既人真係笑死人
你話同類型音樂我都覺得可以比較
唔同類型可以點比較
每種類型音樂都有比另一種音樂優勝地方
你要比較嘈到世界末日都分唔出勝負

咁你可以話佢質素低
如果要比較貴賤
佢係貴
因為佢賺到錢
正如窮人係有錢人面前係垃圾一樣

覺
kpop垃撚圾
其他平等

呢到好多人討論緊成個體系但係又講因為production skills唔好所以差
有少少雙重標準

音樂冇，人有
多數係垃圾傻閪先聽kpop

原來唔係認真討論
SORRY入錯地方

垃圾都有分質素高同低？貴賤只在於金錢衡量？

已經唔關techniques事，
好多人連聽樂器聲都覺得煩，
編多樂器少少就話嘈，
純音樂又話悶，
原因係咩？因為班撚樣淨係鍾意聽人聲，有樂器聲聽唔清人聲->嘈，
淨係得樂器聲冇人聲->悶。
所謂techniques撚咪就係聽歌會聽得 details既人，而家講緊音樂優劣，用 techniques黎分有咩問題？
懶係咩野尊重音樂，咩各有各喜好？
你乜柒都唔識緊係咁講，自己唔識都算，仲要話人techniques撚。

難分真與假

好似同全世界講緊自己係廢柴咁

自己無知話人扮野 然後咩都屌晒一餐
你係咪以為自己好撚打得

PUSH

agger 音樂跟本係個人preference

連登狗唔鍾意果d會變低賤

同意

利申，主要聽古典音樂、華語（包括廣東話）流行金曲、粵曲、英美流行金曲；極少聽2000年代以後各種語言的歌曲

無分貴賤但作為藝術有分高低
亦有部分音樂稱唔上藝術

有樣野唔明
聽Pink Floyd同Radiohead幾時變咗做文青

唔好推啦

因為d文青鐘意聽首creep就話自己聽開radiohead

班文青就係賤